# ЈАМБ

Захтеви семинарског рада:

### Предмет: Софтверскипроцес 

мастер академске студије 

02.03.2022 

### Структура семинарског рада: 

1. Развој софтверског система описати преко упрошћене Ларманове методе. (30 поена) 

2. Објаснити принципе, методе и стратегије пројектовања софтвера који сте користили у вашем семинарском раду. (20 поена) 

3. Објасните патерне пројектовања које сте користили у вашем семинарском раду (10 поена). 

4. Омогућити да најмање једна JavaFX екранска форма буде повезана са серверским делом програма преко сокета. (5 поена) 

5. Омогућити да најмање једна JavaFX екранска форма буде повезана са серверским делом програма преко Web сервиса. (5 поена) 

6. Апликација треба да има главни мени, преко кога се позивају JavaFX екранске форме. Преко Луча генератора, генерисати главни мени апликације. Уколико желите можете генерисати и друге делове клијентског и серверског дела програма. (10 поена) 

7. Проширити методе konvertujGUIUDK(FXMLDocumentController fxcon,GeneralDObject gdo)и konvertujDKUGUI(GeneralDObject gdo, FXMLDocumentController fxcon)класе KonverterGUIDK, повезивањем неког новог JavaFX графичког типа са неким од примитивних типова у Јави (који нису повезани у наведеним методама). (10 поена) 

8. Направите најмање једну нову методу у вашој апликацији која ће да користи механизам рефлексије. (5 поена) 

9. Направите најмање једну нову методу у вашој апликацији која ће да користи generics механизам. (5 поена)  

10. Направите најмање једну нову генеричку софтверску компоненту у вашој апликацији (нпр. неку класу која имплементира нову генеричку системску операцију).   (5 поена)  

 

